<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Misc | 大头龙仔Blog]]></title>
  <link href="http://imlcl.github.io/blog/categories/misc/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://imlcl.github.io/"/>
  <updated>2014-01-21T22:49:32+08:00</updated>
  <id>http://imlcl.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[imlcl]]></name>
    <email><![CDATA[slackcode@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[所谓码农（摘自《码农》第1期）]]></title>
    <link href="http://imlcl.github.io/blog/2012/08/04/code-farmer/"/>
    <updated>2012-08-04T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://imlcl.github.io/blog/2012/08/04/code-farmer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>《码农》第1期，当时看到，马上在群里推荐，不过第一时间听到的是，“我不是码农”，“我不做码农”。随后，我看到里面讲的这篇，《所谓码农》，觉得挺有意思的，于是决定分享给码农与非码农：</p>




<p>对于码农这个称呼，有些人喜爱有加，有些人不以为然。区别在于对待“农”这个字的感觉。农当然是指农民，这个词寓义很丰富，既可以说它伟大，也可以说它渺小。说它伟大，是因为我们的生存离不开农民，而且中国⼀直是个农业为本的国家，曾经说是百分之八十的人是农民，这意味着往前翻⼀两代，你我众人皆是农民出身。以此观之，农可谓大哉。说它渺小，则是因为大家的观念里，农民意味着有很多缺点，冠冕堂皇的说法是劣根性，比如目光短浅、思维陈旧、自私小气，等等，总之是为我们受过教育的人群所看不惯的种种毛病——这些毛病虽然我们自己也有，但是我们看不见——于是乎“农民”成为了骂人时常用的字眼。</p>




<p>其实，把自己的编程生涯与田间地头的锄禾日当午对应起来，确是有那么些相似之处的。你能想象得到，田间整齐栽种的秧苗，与屏幕上显示的错落有致的代码行有几分神似。各种庄稼的种植是有讲究的，正如你要注意编程风格。施肥灌溉，犹如你对代码进行的编译链接。除草除虫，自然是在做着debug 。你挑水来我浇园，大概是在小菜园中进行的结对编程。因为靠天吃饭，农民们也要学点云计算，去五道口职业技术学校进修的人也多起来了。收割的季节，活多人少，也常常是要搞外包的，因为deadline 很重要，time to market 不容错过。</p>




<p>不过坦率地说，码农这个叫法让人体会更多的是滑稽、搞怪、无厘头。毕竟⼀个是简单的体力劳动，⼀个是高智商的脑力劳动，不可同日而语。而程序员却偏爱这样的时空错乱的感觉，自嘲（我就是个农民！）的同时却又自命不凡（我是码农我怕谁？！），特立独行极了。</p>




<p>码农的草帽底下，是⼀颗充满创造力的自由不羁的头脑。他们遵从最佳实践而痛恨陈规教条，他们欣赏天才而不迷信权威，他们喜欢思考而不轻易苟同。他们是技术人，却追求人文理想；他们敢于呐喊，说出自己的观点和主张，也更善于脚踏实地，用自己的点滴工作去改变现状。码农们是勤奋的，加班加点的工作是常有的事情，城市夜间的灯火，有多少是在码农们的办公室和居所点燃？周末四处举办的技术交流和讲座，又活跃着多少码农的身影？线下读书，线上讨论，冥思苦想，动手实践，新技术驱动着码农们的脚步，码农们在改变着我们的生活。</p>




<p>生存离不开农民，生活离不开码农。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[转]ZIP,一个没落天才的故事]]></title>
    <link href="http://imlcl.github.io/blog/2012/05/06/zip-story/"/>
    <updated>2012-05-06T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://imlcl.github.io/blog/2012/05/06/zip-story</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>via: <a href="http://cnbeta.com/articles/185863.htm">http://cnbeta.com/articles/185863.htm</a></p>




<p>ZIP,一个没落天才的故事，Phil Katz不愿意为一个压缩软件付钱，就索性自己写了一个更好的算法，然后无偿公开。2000年4月14日，他被发现死于一家汽车旅馆，年仅37岁，死时手中握着一个空酒瓶。他留下了zip算法，却没有留下一张像样的照片。</p>




<p>久违了的zip在你的脑海里还能占据多少空间?或许，你跟本就把它忘记了。<br />
记得刚上大学的2001年,在电脑报上看到过一篇介绍Philip Katz的文章，那时，我才知道，原来zip是曾经是那么的“不可一世”，那么广泛的被使用着。<br />
Winzip的创始人是Philip Katz。用Ultraedit打开任一个zip文件，可以看到文件最前面PK两个字母，这便是zip文件格式的创始人Philip Katz的名字缩写。<br />
在19年前，也就是公元1988年，那时候互联网还刚刚开始有了雏形，而最流行的是一种使用电话线拨号登陆别人在家里搭建的服务平台——交换信息的电子公告牌(BBS)系统。这种系统有些类似现在的论坛和新闻组，由于站长之间互相转信也成为了一个庞大的信息网络(惠多网)。<br />
老一点的网虫可能都有印象，在没有 Internet的年代，中国大地上也曾有几十个这样的BBS存在，著名的字处理软件WPS的作者求伯君和CCED的作者朱崇君当年都是非常有名的个人站长。<br />
由于电话线的接入速度慢的可怜，通过BBS传输较大文件实在是叫人痛苦的一件事。于是，使用文件压缩技术减小文件的体积并将多个文件压缩到一个封包中就成为了BBS用户的一项必须掌握的技巧。当时的美国BBS上，比较流行的是一种叫做ARC的压缩技术，由于它是一家商业公司开发的压缩技术，使用这种软件进行工作是需要付费的。那时候的菲利普·卡兹是一个沉迷于BBS 上的毛头小伙，由于经常混迹于BBS上，对于ARC的收费非常不满的他自己开发了一个程序叫PKARC，这个程序与ARC完全兼容，可以压缩和解压缩 ARC文件。这样一来，大批的ARC用户自然转而使用菲利普·卡兹的免费软件。ARC的制作公司一怒之下将菲利普·卡兹告上了法庭，法庭自然判决菲利普· 卡兹禁止继续开发和传播PKARC。这种判决并没有磨灭菲利普·卡兹的斗志，而是激起了他要与ARC斗争到底的决心。在虚拟的世界中，自由、平等永远是真正的程序员永久的追求。<br />
他放弃了PKARC的开发，发誓要写出一款比ARC更好的压缩软件来打败ARC。这一场官司造就了一名编程天才的横空出世，也造就了一个后来在互联网时代的文件标准。几周以后，后来统治整个BBS世界乃至Internet世界的ZIP在菲利普·卡兹手中发出了第一声响亮的啼哭!<br />
不名则已，一鸣惊人，这种名为PKZIP的程序可以将一个或多个文件压缩到一个后缀为“.zip”的文件中，无论从压缩比、压缩速度方面都超过了商业软件 ARC。卡兹将PKZIP作为自由软件免费发放，使其如同草原上的星星之火般在全美的各大BBS上蔓延开来，用户以几何级数的增长，各大BBS的站长自发将原来使用ARC格式压缩的文件转换成ZIP格式，卡兹用他天才的头脑和顽强的毅力堂堂正正的击败了ARC，ARC的制作公司在PKZIP的强大攻势下很快就消声匿迹了。用自由软件打败商业公司的传奇故事很快传遍了整个BBS世界，疾恶如仇而又身手不凡的菲利普·卡兹如同数字世界的大侠般仗剑江湖，劫富济贫，以一人之力擎起了压缩软件的大旗。<br />
此后卡兹一直继续着对 PKZIP的开发和维护工作，PKZIP建立和统治了DOS时代的压缩标准。直到Windows的诞生，使用卡兹创造的压缩算法的软件Winzip的出现更使ZIP格式成为Internet的传输标准，ZIP压缩格式也成为压缩文档的事实标准。<br />
PKZIP及其“克隆”作品Winzip成为Internet历史上最有名的共享软件之一，ZIP压缩格式也成为压缩文档的事实标准，建立起一个统治Internet的“ZIP王朝”。菲利普·卡兹为世界贡献了一个伟大的共享软件，而他自己却几乎没有从中获得任何好处!因为从一开始，ZIP就是为了反抗收费的PKARC“而生”的。<br />
但是，不良的生活习惯，长期巨大的精神压力，导致了潦倒无助的他在2000年的4月14号，死在了美国威斯康星州密尔沃基的一家汽车旅馆里，死时，手里还紧握着一个烈性酒的酒瓶。<br />
Philip Katz从未在ZIP身上得到半点好处，坚持信念的结果往往是潦倒的生活，糟糕的个人生活和长期编写软件的巨大压力使卡兹染上了酗酒的恶习，最终断送了他那年轻的生命。他为世界贡献了一个伟大的免费软件，更为重要的是他缔造了一种大众化的压缩格式，然而却过早地离开了这个世界。<br />
就在Philip Katz去世的前后，ZIP的最大对手：WINRAR，正在悄然崛起。当时Winzip早已稳坐压缩界头把交椅，但随着2.7版本的出现，Wrar却日益壮大，两者斗争得异常激烈(注：与Winzip一样，其实早在DOS时代，就存在RAR的DOS版本，只是RAR在DOS时代敌不过只能用命令行的ARJ，到了Windows时代又招架不住WinZip的进攻，皆因RAR压缩率低和速度慢，并且RAR压缩格式以前一直缺少其它软件的支持，导致WinRAR都未能广泛流行)。<br />
就当时两者的性能而言，Winzip压缩只支持ZIP格式，解压缩支持ZIP、CAB，还有TAR、GZip、UUencode、XXencode、BinHex、MIME等几种Internet常用格式(可以看出WinZip的重心之所在)，ARJ、LHA和ARC则需要相应的外挂程序。但WinZip跟Windows资源管理器结合得很紧密，最常用的压缩和解压缩操作已集成到鼠标右键菜单中，点按右键即可轻松完成压缩解压缩。并且增加了不少人性化的功能如E-mail功能，分卷压缩，密码加密等;那Winrar又凭什么与其争锋呢?答案是格式支持与功能!WinRAR压缩格式支持自家的RAR和ZIP(即可“兼容”ZIP)，解压缩支持RAR、ZIP、CAB、ACE、ARJ、LHA、TAR、GZip、UUE，基本上常用的都有了。WinRAR在界面上类似WinZip在功能上基本是WinZip有的它都有，甚至有好多比WinZip还更好更强大。如有特色的”Repair archive”功能甚至可以修复损坏的zip文件;”Convert archive to SFX”功能把RAR和ZIP文件转换成自解压文件，同WinZip不同的是，在压缩时就可以直接存为自解压文件…取对手之精华，并改进之，这就是Winrar敢于与压缩界龙头叫板的原因。<br />
或许到了这里，你会问：为什么zip不去支持rar呢?这样竞争不就“公平”了吗?但我告诉你的是：zip格式是开放的，任何压缩软件都可以免费使用，RAR是RARLab的专利算法，其它软件要想提供对Rar格式支持必须交纳费用以获得授权，如果winzip想要支持zip，就必须向rarlab付费，这根本就是拿自己的血汗去喂饱对手。我们须明白：winzip和winrar都是共享软件，中国人用惯了盗版的winrar，以为rar才是压缩格式的王道，如果自以为全天下的压缩软件都应该支持rar格式，那么只能说这是一种极其荒谬的认知。<br />
虽然ZIP仍然是压缩文件的标准格式，但随着WinRAR的功能越来越强大，并且对ZIP的兼容性和ISO镜像文件的支持，固步自封的WinZip已经逐渐开始被网民们所遗忘。面临被打倒，昔日的强者做出了最后的反击--Winzip9.0。2004年发布的Winzip9.0是Winzip公司在02年后两年内第一次发布的Winzip软件更新，可见这次Winzip反击的决心。本版本的Winzip带来了很多新的功能特性，如：加密标准提高，支持符合AES技术的128位和256位的高级加密标准;支持64位扩展技术;内置了先进的“真空”压缩算法(Enhanced Deflate)等。这一切都是针对WinRAR 3.30，誓求夺回压缩界的王座。<br />
可惜就像乔丹的最后出场一样，也许真的是老了，我们再难看到英雄昔日的光彩。<br />
WinZip 9.0对压缩格式的支持并没有什么增加，支持原有的18种压缩格式，但仍然不支持ISO这一非常流行的镜像文件格式，并且最大的问题是不兼容RAR，这就令许多用户敬而远之了;相对而言，WinRAR 3.30目前的压缩格式虽然只有15种，但由于兼容ZIP和支持ISO，仅仅这两条就使不少WinZip的老用户心动神移了。<br />
随着绝唱反击的失败，于2005年7月，WinZip被Vector Capital收购。<br />
也许在天之灵的Philip Katz并没有想到有这一天，作为下载量达到1亿4000万次，成就压缩标准zip的Winzip计算公司好象没有考虑过用其技术来赚钱的事(实际上很少有人会在WinZip试用期过后支付29美元购买正版授权，因此WinZip至今都没有获得太多利润)。它为大家提供一款如此经典的压缩软件，曾经，它是何等辉煌，但如今却威风难再。或者正如歌词所说:”想回到过去，试着让故事继续，至少不再让你离我而去…”</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无题之愚者自愚]]></title>
    <link href="http://imlcl.github.io/blog/2012/04/09/stupid/"/>
    <updated>2012-04-09T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://imlcl.github.io/blog/2012/04/09/stupid</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从开学到现在，基本上都是忙个不停，反正是各种各样，果然是辛苦劳碌命。清明节病了三天，辛苦得很，最后受不了还是去看西医了，可能是这段时间太劳累，不小心让自己病了，也让老婆操心了。</p>




<p>首先是各种各样的任务，虽然引入了RoR框架为新系统带来便利，但学习成本还是要算进去的，综合评价系统和备课系统的实现也让我更深入了解了框架，总得来说好处更多。其中一个费时的原因就是一脚踢的开发模式，我真他妈讨厌写前端的东西，但又不得不做，另一个是我经常给打断工作，我觉得这是最严重的，因为要花更多的时间才能恢复到原先的工作当中。另一方面旧有系统很多都是不知什么公司用ASP来写的，一来我对ASP很不熟也很反感，另一方面修改起来真的是要大动干戈，我就干脆不搞了（事实上我是搞了太多了……越来越恶心）。所以，有时许多工作的确就叫做工作，并不是举手之劳。</p>




<p>我这人就是这样子，喜欢事必躬亲，这样才有把握某件事情状况的真实感受，即使只沾到事情的边儿。工作要高质量完成，是要有时间的保证，所以加班是必需的。突然想起以前主管说：别加班了，早点回去休息，休息好效率也高一点。这话也有道理，不过效率高也有个度，没有时间保证都他妈的是扯蛋的事。弄着弄着就晚了，晚了就休息不够，休息不够就容易生病，生病了就效率更低，效率低就占用更多时间……所以这段时间都尽量保证12点前睡着，每点早一点起来，即使是放假。<br />
昨天还和老婆他们去了东莞图书馆看书，很是满足，很久没去过图书馆，看到一些熟悉的书目，也回忆起大学时期奋斗的日子，那个怀念。不过这图书馆的IT书目不是很新，不过勉强有些看头吧。</p>




<p>又说回最近的大课间，绝对是一个沉重的话题，可能这东西还得火好几年，孩子们真惨，小小年纪就禁锢了，连活动时间也不能开心地玩，在我眼中，这就叫他妈的没童年。</p>




<p>又说他妈的电信业务员的不诚实，800元一个月的对等光纤，骗我说上传下载都有6M，妈的上传速度压根就是2M，还说表面是达不到，事实上达得到，要达到不是你这样测速的，我晕到。妈的当我是SB吗？但这事情搞不过了，这人真他妈的恶心，寮步中国电信姓曾的，不记得名字。我就说如何不懂点原理，就要给骗死了……但事实上，用口骗你没商量，因为你还是得用呢。</p>




<p>其它综合科的所谓常规训练感觉也进行得风风火火，从开学到现在我根本顾不上这些，所以就没有进行，我突然在想，这他妈的是谁发明这东西，给小学生这么大压力的？还有个常规训练，我还以为是大学街舞队时的常规训练……在小学，优秀的学生基本上都是全能学生，各个科目都会抢着要人，看来这次我这吃亏了。</p>




<p>顶，这次好像说得太多，下次都不知什么时候说了。以后要多写技术文章才行，最近都懒于动笔了。最后推荐一个很好用的代码编辑器<a href="http://www.sublimetext.com/">Sublime Text</a>给大家吧，这东西已经出了很久了，不过现在感觉时机成熟，可以放弃TextMate的了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不要把教师困在厕所里(转)]]></title>
    <link href="http://imlcl.github.io/blog/2011/12/26/teacher-in-WC/"/>
    <updated>2011-12-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://imlcl.github.io/blog/2011/12/26/teacher-in-WC</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>via: <a href="http://blog.lbxixiao.com/u/35/archives/2011/149.html">http://blog.lbxixiao.com/u/35/archives/2011/149.html</a></p>




<p>引子：笑话《困在厕所里的老师》——一日上课，一学生要求上厕所，老师觉影响课堂秩序，不准。结果尿于裤中。家长状告教育部门：该老师违反人权，剥夺学生如厕权利，应严惩之；又一日上课，一学生要求如厕，老师准之。谁知该生滑倒在厕所。家长状告教育部门：课堂期间擅自让学生离开课室，导致学生受到伤害，应严惩之；又一日上课，一学生要求如厕，老师害怕他在厕所滑倒，前往陪伴，谁知老师离开课堂期间，学生相互打闹受伤。家长状告教育部门：该教师上课期间擅离职守，致使学生打闹受伤，应严惩之；又一日上课要求如厕，于是该老师带领全班一同前往厕所。家庭状告教育部门：该教师玩忽职守，上课期间不传道授业，应严惩之。</p>




<p>“老师，我要上厕所。”这话听着并不新鲜。吃喝拉撒，如食色之性，人皆有之。要上就去上贝！有什么好写的？我想，绝大部分家长或者没有做过老师的人都会毫不置疑地这样想。但是，我这里要说的是，当我从一年级到六年级都教了个遍的时候，给不给学生在上课期间上厕所，的确是个技术活。不要简单地认为不让学生上课期间上厕所就是不人道，不重视人权，这里还有诸多变数呢！</p>




<p>在某些省市出现学生因为课间集中上厕所导致厕所倒塌出现学生群体性伤亡的惨剧后，这些地方的教育厅就出台必须允许学生上厕所的规定，甚至连教育部还出台这样的规定；在有些学校因学生在教室尿裤子被家长投诉媒体谴责后，当地教育局也出台文件规定必须允许学生课堂期间上厕所，并且把意义上升到人权的高度；有些学校的校长出国考察看到学生在课堂期间可以自由去上厕所，认为，上厕所是人的本能和基本人权，怎么可以在课堂上压制人性的本能呢？必须给学生上厕所的权利。于是规定全校老师必须允许学生上课期间去上厕所。</p>




<p>以上林林总总，都是有道理的，但又都是犯了简单思维的毛病。伟人告诫我们，要具体问题具体分析，具体分析具体解决。不能搞一刀切啊！对于一些落后到厕所会被学生踩倒的地区，我想，出台必须允许学生在上课期间上厕所的规定简直就是一种侮辱，看起来很人道，其实无耻之极，当地政府简直连猪都不如，随便花点被浪费的钱给学校建个结实的厕所也好过你下这个文件。还有那些因为学校设计严重不合理导致学生因下课期间集中上厕所发生踩踏事件而要求允许学生课堂期间可以上厕所之类的规定，这里不作讨论，因为讨论这个远不如建多几个厕所来得更实在。至于认为学生在课堂期间上厕所是人的基本权利，这观点没错，但犯了简单主义的倾向。下面我将慢慢道来。</p>




<p>在我教一年级的时候，我发现，一旦有学生举手上厕所，而我又答应了他的话，立即就会有一大片的学生举手要求去厕所。并且，他们根本就不是去上厕所，纯粹就是为了出去追打一下图个乐子。这种现象会一直维持到二年级，到三年级才会逐步减少。我就亲眼看过有些一二年级的班级，上课期间一大群学生又跳又闹地跑向厕所，有些还在厕所里里外外玩起了藏猫猫，气得老师出来大喊才把他们一个个撵回教室上课。这样的课堂效率可以想象是如何的低下。但是，一年级的学生确实自控能力较差，毕竟年纪小嘛！不给他上厕所还真会发生尿裤子的现象。有时吃坏了东西拉肚子，这是很紧急的事件，很少人能忍住的，你不给他上厕所后果更严重，直接就往裤子里拉。所以，不给学生上厕所，肯定不行。这里就存在一个问题，如果给吧，很快就有学生跟风出去玩，如果不给吧，一旦发生学生憋不住尿裤子的情况对学生是个巨大的伤害，不但对身体有害，而且以后可能就会有同学拿这事来取笑他／她。怎么办呢？我的办法是，首先，开学第一天的入学教育就要明确宣布，现在是小学生了，要养成下课期间去上厕所的习惯。课堂上如果要上厕所，必须举左手。这里要特别说明一点，学生只举左手，不要举右手，因为举右手是用来回答问题的，而举左手是专门用来表示我要上厕所的。另外，这里还要强调，只需要举左手，不需要说话。这点非常关键，因为，如果他一说：老师，我要上厕所。完了，很快就会有一大片的学生也跟着嚷嚷要上厕所。所以，规定：上厕所的举手，说话的不要。看到学生举手后，老师要根据形势作出判断，一般情况下，得让他去上厕所，因为一旦不让，有些胆小的孩子可能会使劲憋着也不敢举手，最后真会闹出尿裤子的事件，而且对身体非常不好。不过，这里要特别提醒，老师让他去上厕所，千万要低调，不要哗啦啦地大声宣布：啊，ＸＸＸ同学，要上厕所啊？快去快回啊！晕，这样又完了。低调啊，低调！生理功能谁都有，不是你的特异功能，老师别发现新大陆一样地说话，可以用眼神示意他去，如果师生间的默契还没到这一步，那可以假装随意地边讲课边走到这位学生的身边，拍拍他，示意他可以去上厕所。总之尽量像搞地下工作一样，一切在悄然地发生着。另外，有些一年级的同学还分不清左右手，或者觉得这样分左手右手太麻烦，这样的话，也可以让他们按平时习惯举右手，只是看到学生举手后，老师仍然要悄悄地告诉他可以去上厕所。虽然用了这个办法，但也有可能仍然会有些学生很聪明，很快就学样，也跟着举手表示要上厕所。这个时候就得清醒了，一般情况下，看学生的脸色，有些平时特喜欢出去疯的，他举了手也不要轻易给他去。有些平时就比较安静腼腆的，就得让他去。还有，不要两个人同时让他们去，必须等前一个人回来后才给第二位同学去。这些方法主要是针对一二年级的孩子比较适用。</p>




<p>等到了三年级，学生的自控能力越来越强了，课堂不能上厕所的规则也开始成为默认的课堂概念了，学生从一二年级课堂期间准不准许上厕所的概念过渡到课堂期间不应该去上厕所这个概念了，这时，就不要提什么上课不能上厕所这样的话题了。学生已经知道，如厕问题，是应该在下课期间解决的，课堂期间如果确实出现内急，又或者吃坏东西拉肚子忍不住的情况下，也有权利要求去上厕所，但不应该影响别人上课，在取得老师的默许下得悄悄地去，悄悄地回。一般情况下，从三年级开始，就很少学生借上厕所的名义出去溜达一圈或跟同学找机会一起到厕所聊个天什么的现象。如果有这种现象，这已经远远不是上厕所的问题了。这名学生的思想、行为、学习都可能遭遇到较严重的问题。这是另外的话题。</p>




<p>从五年级开始，老师要特别注意的是有部分女同学开始进入青春期，这时她们往往会频繁地“上厕所”。对于这种情况，老师必须网开一面，允许她们去上厕所，因为，不是每个家庭都能很好地指导女孩子做好青春发育时的卫生保建。有些家庭父母本身这方面的意识非常淡漠，甚至连卫生巾都不知道给孩子准备，所以，老师们对于这个年龄段的女学生要特别关照，必须允许她们去厕所“照顾”自己，以免闹出极为尴尬的事情。</p>




<p>小学高年级时候，有极个别学生（特别是男生）由于学业表现极端糟糕，已无心上课了。他们也会以上厕所为借口来逃避课堂。对于这类学生，老师宜采取无规律式做法，即有时允许他上，有时不准他上。万万不要让他摸到老师的规律，老师也不能被上厕所是学生的基本权利这一观点所左右，总之要把局面控制在自己手中，不能让这类学生牵着鼻子走。最重要的是，不能让他们认为，只要我提出上厕所，老师一定准许我去。然后他们就可能在厕所里蹲半天不回教室，更恶劣还可能到校园外面去。如果班上有两个或三个几这样的学习崩盘型学生，绝不能让他们同时去厕所。另外，我个人经验：不能同时让两个同学去上厕所是一条课堂的重要原则（如果有朋友拍砖，我理解，但我确实是这样干的，我一直这样做，但从没对学生说过。我不会同时让两名男同学或两名女同学一起去上厕所，如果有两个男同学或两个女同学同时举手表示要上厕所，必须等前一个回来后才会让后一人去，这是对高年级适用的，中低年级，不分性别，两人同时要求上厕所，一律不行，必须前者回而后者往）。虽然结伙畅游厕所这种情况极少，但并非没有。所以，处理这类学业高度困境在校问题突出学生的上厕所问题，更考验老师的判断力和智慧。</p>




<p>前段时间和同事讨论到了关于学生上课期间给不给他们上厕所的话题。整理出我的基本观点和做法。这些观点和做法，可能不适用现在的人权观，不少朋友会从这个角度来质疑和反对。不过，我始终认为，对这个问题既要充分肯定学生上厕所是他们的基本权利，也是人的本能需要，但同时不能犯这种简单思维的毛病，必须灵活处理。简单地规定学生课堂期间不准或允许上厕所，这是无益的。因为，人是极其复杂的，在课堂实践中有非常多的变数，这里更需要的是老师从课堂实践中准确地判断情况，合理地作出允许还是不允许学生上厕所的决定，作出允许这个不允许那个学生上厕所的决定，作出允许这个时候不允许那个时候学生上厕所的决定，作出允许这个学生先那个学生后上厕所的决定。这些决定，我想，并不能简单地就认为就是对人权的侵犯，不能简单地批评学校管理，不能简单地批判师德。面对一个五十来人甚至更大规模的班级，课堂管理是一件极不容易的事，更何况还要在课堂管理的基础上进行有效的教学，这里的困难没有那些没做过老师的人所认为的那么简单的。要说不人道，班级规模这么大，这个前提就已经不人道了。所以，学生上课期间上厕所，行，但要灵活处理，特别是低调处理，总之不要把老师困在厕所里。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[又说程序员]]></title>
    <link href="http://imlcl.github.io/blog/2011/12/18/programmer/"/>
    <updated>2011-12-18T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://imlcl.github.io/blog/2011/12/18/programmer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看到两篇关于程序员的文章，感觉不错，分享给大家
<p id="page-title"><a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2011/10/dont_call_yourself_a_programmer.html?20111217174251">不要自称为程序员</a></p>
<a href="你不必非要给自己找个老板">你不必非要给自己找个老板</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
