<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: sunshine | 大头龙仔Blog]]></title>
  <link href="http://imlcl.github.io/blog/categories/sunshine/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://imlcl.github.io/"/>
  <updated>2013-11-15T12:36:16+08:00</updated>
  <id>http://imlcl.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[imlcl]]></name>
    <email><![CDATA[slackcode@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Migrate to Octopress]]></title>
    <link href="http://imlcl.github.io/blog/2013/08/21/migrate-to-octopress/"/>
    <updated>2013-08-21T23:09:00+08:00</updated>
    <id>http://imlcl.github.io/blog/2013/08/21/migrate-to-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>迁移过来了，从此加入Markdown阵型。</p>

<p>从wordpress里导入了280篇博文，因为是导入过来的，所以还保持了html代码，可能会有些练练的，但基本上不会有太大影响，我也就不花时间再去重整了。</p>

<p>回想一下，好久好久没写文章了，这个在今后会有改善。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写给2013，写给我，写给我们]]></title>
    <link href="http://imlcl.github.io/blog/2013/01/01/write-to-2013/"/>
    <updated>2013-01-01T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://imlcl.github.io/blog/2013/01/01/write-to-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012一转眼就过支了，这么快就踏入2013年。</p>




<p>想想，回来东莞工作已有三年多了，毕业五年，这些时间似是历历在目，似是过眼云烟。</p>




<p>2012年，我在疑惑地问问自己，我是否进步了？我冥思良久，好像也找不到答案，感觉自己是进步了，但似乎这种进步又可以忽略不计。这是否说明，我还没有把自己看作一名教师，从教师角度出发来衡量自己呢？我也在疑惑，我是否有把自己看作为教师而衡量的必要性。</p>




<p>人生面临许许多多的抉择，而在我身上，似乎显得有些无力。不过，我坚信有一那么一些执着，打从孩提时就刻进了骨子里。要是说这样的工作，这样的生活渐渐地磨平了我，倒不如说我是一个顽皮的小孩，喜欢让自己跌跌撞撞，但最终是为了成就更强大的自我，这也许是未雨绸缪吧。</p>




<p>2013年，我会进入人生另一个重要的时期，离30已经很近了，我还有很多东西没有能力去完成。2012年所留下的很多问号，都要在2013年不断地探索，我，很想知道，我能够改变多少东西。</p>




<p>人生有多少个三年，多少个五年，更别说十年了。当你认为，这也许是平衡点的时候而变得懒惰时，其实，那才是最危险的，我一直都这么谨记着，所以我才有动为为那冰山一角剩余的部分去努力奋斗。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[框架框架]]></title>
    <link href="http://imlcl.github.io/blog/2012/01/05/framework-1/"/>
    <updated>2012-01-05T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://imlcl.github.io/blog/2012/01/05/framework-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>年近岁晚，谈总结，谈展望，谈奖金，谈计划……</p>




<p>不过最近我更多在考虑学校未来信息化框架，或者叫试验性框架，还没有到最终整合的地步。就目前来说，核心的部分都是我用PHP+MySQL来实现的，功能上基本满足，扩展性不强，外围还有腾讯RTX和现成签到平台等的整合，后续可能还需要整合其它现成平台，还有使用Rails新编写的存档系统和论文系统。就这样看来，扩展性和可维护性就相形见绌，扩展性和可维护性无从谈起。</p>




<p>起初引入Rails是为了节省更多的工作量，但事实上也初步达到了。之前研究Drupal 6，发现不少可用之处，最近也发现Drupal 7，感觉操作界面上有很大进步，这也进一步肯定了当时把Drupal引入到学校成为核心平台的猜想。所以最近都在抓紧时间研究《Drupal 7 Module Development》，这书不错，推荐一下。</p>




<p>不过Drupal的缺点就是比较慢，也就是牺牲性能换取灵活性。那么从这个来看，我觉得Drupal这个框架是先进的，所以现在我也倾向选用此框架来整合现有的信息化平台。从学校情况来看，即使未来人数再扩充一倍也能很好地满足。再由于考虑到后期维护的工作量，所以放弃Rails和CakePHP作为核心平台的开发框架，至少短期来说是这样。毕间Drupal的基础模块、三方模块和自定义模块都能很好地解决现有问题，并且也适用于未来LDAP的整合。目前需要抓紧时间打通各个环节，之前要赶工了。</p>




<p>Linode的Tokyo节点的确不错，建议迁移至此，不过最近也发现广东电信这边晚上的ping值上到160ms，早上又会降回70ms左右，不知搞什么。开了ticket问linode的客服，那边也暂时没有收到相关的反映。如果没问题就不回fremont了，还有随时退款也是linode的一大优势。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello 2012]]></title>
    <link href="http://imlcl.github.io/blog/2012/01/01/hello-2012/"/>
    <updated>2012-01-01T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://imlcl.github.io/blog/2012/01/01/hello-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看看时间，原来已经跨入2012年了，今晚也由于特殊原因，我就是看看店，修修电脑，研究研究Drupal的Module（打算用来整合学校现在的信息管理系统）</p>




<p>在过去的这一年，是我人生的一个重要转折点，我结婚了:-)<br />
与此同时，也来不及感谢每一位的你，希望你们每一位都能Feel到我心中那份感激<br />
Anyway, here, you know!</p>




<p>新一年，我需要承诺与责任，需要信任与体谅，需要包容与进步，需要关怀与付出，需要成熟与成长……<br />
2012来了，What the fuck所谓的2012<br />
活在当下，珍惜身边所有的人，珍惜眼前人，努力让想法付诸于实现<br />
Hello 2012, I'm coming, and happy new year!</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[公开课感想]]></title>
    <link href="http://imlcl.github.io/blog/2011/12/16/thinkings1/"/>
    <updated>2011-12-16T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://imlcl.github.io/blog/2011/12/16/thinkings1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天，我们西溪小学举行了全镇的综合实践展示活动，而我上了一节信息技术的公开展示课（我觉得就不能叫所谓的展示了），有些感想与大家分享。</p>




<p>在信息技术课堂，我一向以“少讲，多练，自主解决问题，学中玩，玩中学”的主旨进行教学，其实在这里还缺少一点，就是学生之间的互动交流，而在评课过程中，几位老师都同时指出这一点我做得不够。</p>




<p>我喜欢看到学生之间的互动，但这是比较消耗时间的做法，不然信息技术课堂就很容易就可以互动起来，整个气氛都不一样了。而在这次公开课的过程当中，这一点我的确做得不好，基本没有让学生进行作品的展示。</p>




<p>没错，每个学生都希望展示自己的成果，从很大一定程度是对自己的鼓励，并能从中增强自信心。丽轩老师也建议我可以分组，让每组共同讨论，推出最好的一个作品进行展示，我个人认为这种做法值得借鉴，到时找些课来试试效果。还有新亮老师说他习惯让做得快的学生，站起来去帮助周围遇到问题的学生，我平时也有这么做，做但在这节课没有体现出来。以后在课堂中应该加以鼓励学生做到互相帮助，相互提高，最高目标是将课堂主导权交给学生。</p>




<p>而胡成老师说的公开课和日常上课应该是两种不同上课方法的观点也值得我思想。<br />
伟强老师指出各个任务之间的连贯性不好，过渡得太突然，我回想起来的确是这样子，如果可以让整节课串连起来变成一个整体，就更加不会浪费自己精心设计的课堂任务了。</p>




<p>他们还提出了任务五的任务顺序不合理，导致最后学生综合训练任务不够时间进行，使得综合性任务时间缩短了。这个也不应该，其实我原来是五个任务，后来为了学生方便理解，临时多插一个任务，导致最后的变化。要切记学生操作运用的时间要多一些。</p>




<p>最后一点就是板书不足。我不喜欢在上课时写板书也是我存在的问题之一，多位老师都提出了板书的重要性，在这一点我应该多花功夫。有时板书不用多，但还是得有板书，这样有助学生们的记忆和理解。</p>




<p>写得有点乱，但基本上都包含了评课的各种观点，我看到自己非常之多的不足，需要很多努力，还有很长的路要走。<br />
最后感谢听课与评课的老师，感谢中心组成员，感谢你们对我提出许许多多宝贵的意见。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
